<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="kolayTestler">
        <item>
            Jüpiterin yörüngesinde bulunan uydu hangisidir?-europa
        </item>
        <item>
           Satürn gezegenin en büyük uydusudur. Aşağdakilerden hangisidir?-titan
        </item>
        <item>
            Güneş ve aydan sonra  dünyadan görülen en parlak gezegen hangisidir?-Venüs
        </item>
        <item>
            Yörünge hızı 27.78 olan gezegen hangisidir?-dünya
        </item>
        <item>
            Güneş sistemimize en yakın gezegen hangisidir?-Merkür
        </item>
        <item>
            Güneş sistemimize en uzak gezegen hangisidir?-neptün
        </item>
        <item>
            yüksek miktarda helyum bulunan gezegen hangisidir?-satürn
        </item>
        <item>
            Güneş sisteminde en büyük üçüncü gezegen hangsidir?-uranüs
        </item>
        <item>
            Kızıl gezegen olarak bilinen gezegen hangisidir?-mars
        </item>
        <item>
            Güneş sistemi içerisinde en büyük gezegen  hangisidir?-Jüpiter
        </item>


    </string-array>

    <string-array name="ortatestler">

        <item>
            Gezegenlerden hangisi kendi ekseni etrafında saat yönünde hareket eder. Bu hangi gezegendir?-Venüs
        </item>
        <item>
            Gezegenler içerisinde en fazla uyduya sahip olanı hangisidir?-jüpiter
        </item>
        <item>
            İsmini Roma döneminde ticaret ve haberleşme tanrısından almıştır. Bu  gezegen hangisidir?-merkür
        </item>
        <item>
           150’den fazla uydu ve meteor parçalarına sahip gezegen hangisidir?-satürn
        </item>
        <item>
            Satürn gezegeninde 6. Büyük uydusudur?-Enceladus
        </item>
        <item>
            Gezegenleri büyükten küçüğe doğru sıralayacak olursak baştan dördüncü gezegen aşağıdakilerden hangisi olur?-Neptün
        </item>
        <item>
            Cüce gezegen hangisidir?-Plüton
        </item>
        <item>
           İsmi Yunan mitoljisinde gökyüzü tanrısı olan gezegenimiz hangisidir?-Uranüs
        </item>
        <item>
           78 azot, yüzde 21 oksijen ve yüzde  1 diğer gazlardan oluşan gezegen hangisidir-Dünya
        </item>
        <item>
            Gezegenler arasında en büyük kum fırtınaların oluştuğu  ve bu fırtınalar aylarca sürdürdüğü gezegen hangisidir?-mars
        </item>

    </string-array>

    <string-array name="zortestler">

        <item>
            Titan uydusu hangi gezegene aittir?-Satürn
        </item>
        <item>
            Başarılı bir görev gerçekleştiren ilk uzay aracımızın adı?-Sputink1
        </item>
        <item>
            kütlesi:3,285E23 kg, Dünyaya oranı: 0.055, gün uzunluğu: 58 gün 15 saat 30 dk olan gezegen hangisidir?-merkür
        </item>
        <item>
            Güneşe uzaklığı 149 milyon kilometre uzaklıkta olan gezegen?-dünya
        </item>
        <item>
            Kütlesi: 1,024E26 kg ve 14 uydusu bulunan  olan gezegen hangisidir?-neptün
        </item>
        <item>
            Gezegenlerden hangisi Satürn’den  halkalar olduğu  gibi vardır?-Uranüs
        </item>
        <item>
            5 uydusu bulunan ve yörünge süresi 248 olan gezegen hangisidir?-plüton
        </item>
        <item>
            Dünyadan sonra kutub buzulların olduğu gezegen hangisidir?-mars
        </item>
        <item>
            Yıldız gibi algılandığından halk arasında Çoban Yıldızı olarak da bilinen gezegen  hangisidir?-Venüs
        </item>
        <item>
            Kütlesi: 1,898E27 kg ve  67 uydusu olan gezegen hangisidir?-jüpiter
        </item>

    </string-array>

</resources>